'\" t
.\"     Title: \fBmeinproc5\fR
.\"    Author: [FIXME: author] [see http://www.docbook.org/tdg5/en/html/author]
.\" Generator: DocBook XSL Stylesheets vsnapshot <http://docbook.sf.net/>
.\"      Date: 08/05/2014
.\"    Manual: Manual do Usu\('ario do meinproc5
.\"    Source: KDE Frameworks Frameworks 5.0
.\"  Language: 
.\"
.TH "\fBmeinproc5\fR" "1" "08/05/2014" "KDE Frameworks Frameworks 5.0" "Manual do Usu\('ario do meinproc5"
.\" -----------------------------------------------------------------
.\" * Define some portability stuff
.\" -----------------------------------------------------------------
.\" ~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~
.\" http://bugs.debian.org/507673
.\" http://lists.gnu.org/archive/html/groff/2009-02/msg00013.html
.\" ~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~
.ie \n(.g .ds Aq \(aq
.el       .ds Aq '
.\" -----------------------------------------------------------------
.\" * set default formatting
.\" -----------------------------------------------------------------
.\" disable hyphenation
.nh
.\" disable justification (adjust text to left margin only)
.ad l
.\" -----------------------------------------------------------------
.\" * MAIN CONTENT STARTS HERE *
.\" -----------------------------------------------------------------





.SH ""
meinproc5 \- Tradutor do KDE para XML

.SH "Sintaxe"


.HP \w'\fBmeinproc5\fR\ 'u
\fBmeinproc5\fR  [\-h,\ \-\-help]  [\-v,\ \-\-version]  [\-\-cache\fI\ arquivo\fR]  [\-\-check]  [\-\-srcdir\fI\ dir\fR]  [\-\-param\ \fIchave\fR=\fIvalor\fR]  [  [  | [\-o]  | [\-\-output] ] \fI arquivo\fR ]  [\-\-stdout]  [\-\-stylesheet\fI\ xsl\fR]  arquivo\-docbook 


.SH "Descri\(,c\(~ao"


.PP
O
\fBmeinproc5\fR
converte arquivos DocBook para HTML\&.


.SH "Op\(,c\(~oes gen\('ericas"

.PP


.PP
\fB\-h\fR\fB\-\-help\fR
.RS 4

  

Mostra a ajuda sobre as op\(,c\(~oes\&.

.RE
.PP
\fB\-v\fR\fB\-\-version\fR
.RS 4



Mostra informa\(,c\(~oes sobre a vers\(~ao

.RE




.SH "Op\(,c\(~oes do aplicativo"




.PP
\fB\-\-cache\fR \fIarquivo\fR
.RS 4



Cria um arquivo de \*(Aqcache\*(Aq para o documento

.RE
.PP
\fB\-\-check\fR
.RS 4



Verifica a validade do documento

.sp
.if n \{\
.RS 4
.\}
.nf
O resultado poder\('a ser bastante exaustivo, uma vez que um pequeno erro poder\('a gerar uma enorme cascata de erros\&. 
O truque \('e olhar para o primeiro erro, corrigi\-lo, salvar o arquivo e executar o \fBmeinproc5\fR novamente\&.
.fi
.if n \{\
.RE
.\}
.sp

.RE
.PP
\fB\-o\fR, \fB\-\-output\fR\fI arquivo\fR
.RS 4



Envia o documento inteiro para o
\fIarquivo\fR\&.

.RE
.PP
\fB\-\-stdout\fR
.RS 4



Envia todo o documento para o \*(Aqstdout\*(Aq (tela)\&.

.RE
.PP
\fB\-\-stylesheet\fR \fIxsl\fR
.RS 4



Folha de estilo a ser usada

.RE
.PP
\fB\-\-srcdir\fR \fIpasta\fR
.RS 4



Configura a pasta de topo onde procurar o kdoctools

.RE
.PP
\fB\-\-param\fR chave=valor
.RS 4



Define os par\(^ametros a passar \(`a folha de estilo\&.

.RE




.SH "Utiliza\(,c\(~ao"

.PP
A forma mais comum de executar o
\fBmeinproc5\fR
\('e t\(~ao simples como
.sp
.if n \{\
.RS 4
.\}
.nf
\fB\fBmeinproc5\fR\fR\fB \fR\fB\fIarquivo\-docbook\fR\fR\fB
\fR
.fi
.if n \{\
.RE
.\}
.sp
, onde o
\fIarquivo\-docbook\fR
\('e normalmente \*(Aqindex\&.docbook\*(Aq\&. Este comando cria p\('aginas HTML a partir do arquivo DocBook\&. Lembre\-se de que estas p\('aginas s\('o s\(~ao vis\('iveis em navegadores baseados no KDE (como o Konqueror)\&.
.PP
Se voc\(^e precisar ver o resultado em HTML em outro navegador (por exemplo, se quiser coloc\('a\-lo online), use
.sp
.if n \{\
.RS 4
.\}
.nf
\fB\fBmeinproc5\fR\fR\fB \-\-stylesheet \fR\fB\fInome\-folha\-estilo\fR\fR\fB \fR\fB\fIarquivo\-docbook\fR\fR\fB
\fR
.fi
.if n \{\
.RE
.\}
.sp
, onde o
\fInome\-folha\-estilo\fR
\('e a localiza\(,c\(~ao completa de uma das folhas de estilo em <kdoctools_installation_prefix>/share/kf5/kdoctools/customization/\&. Para produzir um resultado adequado para a Web, voc\(^e poder\('a usar o
\fBkde\-web\&.xsl\fR
ou o
\fBkde\-chunk\-online\&.xsl\fR\&. Veja o arquivo README dessa pasta para mais detalhes\&.



.SH "Veja tamb\('em"

.PP
\fIkf5options\fR(7),
\fIqt5options\fR(7)


.SH "Erros"

.PP
Use o
\m[blue]\fBsistema de gerenciamento de erros do KDE\fR\m[]\&\s-2\u[1]\d\s+2
para relatar erros\&.


.SH ""
.IP " 1." 4
sistema de gerenciamento de erros do KDE
.RS 4
\%http://bugs.kde.org
.RE
